{
    "question": "ali sastromidjojo adalah salah satu penggagas konferensi asia-afrika.saat itu ali sastroamidjojo menjabat sebagai?...",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "sebagai wakil Indonesia sekaligus sebagai ketua komite pada koferensi asia afrika",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "dalam-rangka-memperingati-hari-sumpah-pemuda-para-siswa-mengucap-851",
            "question": "Dalam rangka memperingati hari sumpah pemuda, para siswa mengucapkan ikrar Sumpah pemuda selain itu juga mengucapkan ikrar anti tawuran. Tindakan tersebut menunjukkan bahwa siswa......    \u00a0 A memiliki semangat persatuan yg berwawasan nusantara\r\n\u00a0 B. menjaga wwilayah dan kekayaan tanah air indonesia\u00a0\r\n\u00a0 C. menjaga simbol-simbol negara\r\n\u00a0 D. menghormati pahlawan bangsa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>A memiliki semangat persatuan yg berwawasan nusantara</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jawabannya A.<br>karena dengan berikrar anti tawuran bereti memiliki semangat persatuan ;)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-bpupki-dibubarkan-dan-diganti-dengan-ppki-208",
            "question": "Mengapa bpupki dibubarkan dan diganti dengan ppki",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Alasan dibubarkannya BPUPKI (Badan Penyelidik Usaha Persiapan Kemerdekaan Indonesia) dan diganti menjadi PPKI (Panitia Persiapan Kemerdekaan Indonesia) adalah sebagai berikut:</p><p>Karena BPUPKI dianggap telah menyelesaikan tugasnya dengan baik, yaitu menyusun rancangan Undang-Undang Dasar bagi negara dan digantikan oleh Panitia Persiapan Kemerdekaan Indonesia (PPKI) dengan Ir. Soekarno sebagai ketuanya.</p><p></p><p>Penjelasan lebih lanjut :</p><p>Badan Penyelidik Usaha Persiapan Kemerdekaan Indonesia dalam bahasa Jepangnya adalah Dokuritsu Junbi Cosakai adalah sebuah badan yang dibentuk oleh pemerintah yang pendudukan balatentara Jepang pada tanggal 1 Maret 1945 yang bertepatan pada hari ulang tahun Kaisar Horito. Badan ini berupaya untuk mendapatkan dukungan dari bangsa Indonesia dengan menjanjikan bahwa Jepang akan membantu Indonesia untuk merdeka. BPUPKi memiliki anggota sebanyak 62 orang yang diketuai oleh Dr. Kanjeng Raden Tumenggung (K.R.T) Radjiman Wedyodiningrat dengan wakilnya Ichibangase Yosio (orang Jepang) dan Raden Pandji Soeroso.</p><p>Pada tanggal 7 Agustus 1945, Jepang membubarkan BPUPKI dan membentuk PPKI (Panitia Persiapan Kemerdekaan Indonesia) atau dalam bahasa Jepang Dokuritsu Junbi Inkai yang berjumlah 21 orang sebagai upaya mencerminkan perwakilan dari berbagai etnis yang ada di Hindia Belanda (Indonesia), terdiri dari 12 orang Jawa, 3 orang Sumatera, 2 orang Sulawei, 1 orang Kalimatan, 1 orang Sunda Kecil, 1 orang Maluku dan 1 orang Tionghoa.</p><p></p><p>Link yang relevan :</p><p>https://brainly.co.id/tugas/9574694</p><p></p><p>Semoga bermanfaat ya. \n</p><p>Kelas : - \n</p><p>Kategori : - \n</p><p>Kata kunci : - \n</p><p>Kode kategori berdasarkan KTSP : - \n</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-contoh-amp-sikap-yg-mewujudkan-adanya-dukungan-positif-869",
            "question": "sebutkan contoh &amp; sikap yg mewujudkan adanya dukungan positif masyarakat terhadap pengaruh globalisasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sikap positif masyarakat terhadap pengaruh globalisasi (?) :<br><span>\n<span>a. </span>Terbuka\nterhadap inovasi dan perubahan.</span><br><span><span>b. </span>Berorientasi\npada masa depan daripada masa lampau.</span>\n<br><span>\n<span>c. </span>Dapat\nmemanfaatkan iptek.</span>\n<br><span>\n<span>d. </span>Menghargai\njenis pekerjaan sesuai dengan prestasi.</span>\n<br><span>\n<span>e. </span>Menggunakan\npotensi lingkungan secara tepat untuk pembangunan berkelanjutan.</span>\n<br><span>\n<span>f. </span><span>Menghargai\ndan menghormati hak-hak asasi manusia.</span></span><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-landasan-hukum-yang-mengatur-tentang-pertahanan-negara-398",
            "question": "Jelaskan landasan hukum yang mengatur tentang pertahanan negara!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<br>Tap MPR No.VI Tahun 1973 tentang konsep\u00a0<u>wawasan</u>Undang-Undang No.29 tahun 1954 tentang Pokok-Pokok Perlawanan Rakyat.Undang-Undang No.20 tahun 1982 tentang Ketentuan Pokok Hankam Negara RI. Diubah oleh Undang-Undang Nomor 1 Tahun 1988.Tap MPR No.VI Tahun 2000 tentang Pemisahan\u00a0<u>TNI</u>\u00a0dengan\u00a0<u>POLRI</u>Tap MPR No.VII Tahun 2000 tentang Peranan\u00a0<u>TNI</u>\u00a0dan\u00a0<u>PORLI</u>.Amandemen UUD &#039;45 Pasal 30 ayat 1-5 dan pasal 27 ayat 3.Undang-Undang No.3 tahun 2002 tentang\u00a0<u>PERTAHANAN NEGARA</u>Undang-Undang No.56 tahun 1999 tentang\u00a0<u>RAKYAT TERLATIH</u><br><u>MAAF KALAU SALAH</u>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-contoh-kasus-yang-terjadi-di-sekolah-dan-sebutkan-akib-598",
            "question": "Sebutkan 3 contoh kasus yang terjadi di sekolah dan sebutkan akibatnya !!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "- tauran antar sekolah, karena salah satu dari mereka yang merasa di remehkan sekolahnya/ ada dendam<br>- pencurian, seseorang ingin memiliki barang org lain, atau karena sejenis penyakit mencuri<br>- bolos = karena mungkin muridnya bosan ?<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.kasus merokok di sekolah,akibatnya murid dimarahi oleh gurunya dan murid juga akan rugi sendiri karena merokok dapat membunuh<br>2.kasus melakukan tawuran antar pelajar,akibatnya si pelajar mendapat hukuman dari sang guru,selain itu,murid dapat terluka akibat terkena senjata tajam<br>3.suka membolos,karena muridnya sudah malas atau bosan dan akibatnya murid bisa dihukum.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-sikap-orang-yang-baik-menghargai-orang-yang-berbeda-suk-297",
            "question": "Bagaimana sikap orang yang baik menghargai orang yang berbeda suku?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "berteman tidak membedakan warna kulit, bahasa, cara beribadah, selalu menjaga toleransi, dan bersikap sopan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Dia tidak akan membedakan<span> warna kulit, bahasa, cara beribadah, selalu menjaga toleransi, dan bersikap sopan</span> kepada teman atau sahabat yang berbeda suku serta akan menemaninya.<br><br><br>SEMOGA MEMBANTU<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-tugas-tni-dan-polri-573",
            "question": "Apa tugas TNI dan POLRI ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Tugas TNI yaitu : </p><ul><li>Menegakkan kedaulatan</li><li>Mempertahankan keutuhan wilayah</li><li>Melindungi bangsa dari ancaman </li></ul><p></p><p>Tugas Polri yaitu : </p><ul><li>Bertindak dalam penyelesaian pelanggaran hukum</li><li>Mengawasi agar tidak terjadi pelanggaran hukum </li></ul><p></p><p>____________________________________</p><h2>Pendahuluan </h2><p>Tentara Nasional Indonesia atau TNI dan Polisi Republik Indonesia atau Polri merupakan suatu kesatuan yang keduanya bertujuan untuk menjaga keamanan dan ketertiban dalam negara.  Namun TNI mencakup wilayah yang lebih luas yaitu menjaga dari berbagai ancaman sedangkan Polri mengawasi agar tidak terjadi pelanggaran hukum dalam masyarakat. </p><p></p><h2>Pembahasan </h2><p>Tugas TNI yaitu : </p><ul><li>Menegakkan kedaulatan Negara. Seperti yang kita tahu wilayah perbatasan Indonesia rawan akan pencurian dsb, sehingga perlu diawasi agar tidak terjadi hal yang tidak diinginkan.</li><li>Mempertahankan keutuhan wilayah negara yang berdasarkan pancasila dan Undang-Undang Dasar 1945 dengan cara menjaga baik dari darat, laut, maupun udara.</li><li>Melindungi segenap bangsa Indonesia dan seluruh tumpah darah Indonesia dari segala ancaman atau gangguan baik dari dalam maupun luar negeri yang dapat membahayakan keutuhan bangsa.</li></ul><p></p><p>Tugas Polri yaitu : </p><ul><li>Melaksanakan aturan dari pihak yang berkuasa pada saat terjadi peristiwa pelanggaran hukum dalam masyarakat sesuai dengan undang undang yang berlaku. </li><li>Menjaga serta mengawasi agar tidak terjadi pelanggaran hukum dengan cara menginformasikan aturan yang berlaku dan sanksi apabila melanggar kepada masyarakat agar tidak terjadi pelanggaran serupa.</li></ul><p></p><p>Sedangkan menurut UU No. 2 tahun 2002 pasal 13 menjelaskan bahwa polri memiliki tugas antara lain : </p><ul><li>Memelihara kamtibmas</li><li>Menegakkan hukum yang berlaku</li><li>Memberikan pengayoman, perlindungan, serta pelayanan bagi masyarakat</li></ul><p></p><p>_____________________________________</p><h3>Pelajari lebih lanjut : </h3><ol><li>Pengertian pertahanan negara https://brainly.co.id/tugas/1623533</li><li>Contoh konflik pertahanan dan keamanan https://brainly.co.id/tugas/26379865</li></ol><p></p><h2>Detil Jawaban </h2><p><strong>Mapel</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>PPKn</p><p><strong>Kelas</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>10 SMA</p><p><strong>Materi</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>Sistem Hukum dan Peradilan Nasional</p><p><strong>Kata</strong><strong> </strong><strong>Kunci</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>Tugas TNI dan Polri</p><p><strong>Kode</strong><strong> </strong><strong>Soal</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>8 </p><p><strong>Kode</strong><strong> </strong><strong>Kategorisasi</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>10.8</p><p></p><p><strong>#</strong><strong>O</strong><strong>p</strong><strong>t</strong><strong>i</strong><strong>t</strong><strong>i</strong><strong>m</strong><strong>C</strong><strong>o</strong><strong>m</strong><strong>p</strong><strong>e</strong><strong>t</strong><strong>i</strong><strong>t</strong><strong>i</strong><strong>o</strong><strong>n</strong></p><p><strong>#</strong><strong>T</strong><strong>i</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>P</strong><strong>r</strong><strong>e</strong><strong>s</strong><strong>t</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong>i</strong><strong>m</strong><strong>u</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-bentuk-partisipasi-daerah-dalam-memperkuat-nkri-140",
            "question": "Jelaskan bentuk partisipasi daerah dalam memperkuat NKRI \u00a0 \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menjaga persatuan serta martabat di daerah tersebut,bersikap sopan terhadap orang lain tanpa memandang derajat yaitu tidak membedakan kaya atu miskin,tidak membedakan suku,budaya,dan agama",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-tujuan-pemilu-2014-di-indonesia-935",
            "question": "Sebutkan tujuan pemilu 2014 di Indonesia !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "untuk memeilih perwakilan rakyat yang dapat melaksanakan tugas dan kewajibannya dengan baik dengan bertanggung jawab .<br>dan untuk menampung aspirasi rakyat.<br><br><br>maaf kalau salah<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "-untuk memilih wakil rakyat yang duduk di DPD, DPR, dan DPRD, serta memilih Presiden dan Wakil Presiden.<br>-sebagai perwujudan hak asasi politik rakyat.<br>-melaksanakan kedaulatan rakyat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pakaian-adat-daerah-papua-152",
            "question": "Apa pakaian adat daerah papua",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pakaian adat papua adalah<br>Papua:\nManawouKoteka/Holim, Yokal dan Sali (suku Dani)Pummi dan Tok (suku Asmat)Papua Barat:\nEwer<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Pakaian Adat Tradisional Papua<br>\u00a0beserta penjelasan dan filosofi makna kebudayaan Papua\u00a0Pakaian atau baju adat tradisional papua sangat melekat pada masyarakatnya.\u00a0<br><br><span><br>Pakaian Adat Papua</span>Pakaian adat pria dan wanita di Papua secara fisik mungkin anda akan berkesimpulan bahwa pakaian tersebut hampir sama bentuknya. Mereka memakai baju dan penutup badan bagian bawah dengan model yang sama. Mereka juga sama-sama memakai hiasan-hiasan yang sama, seperti hiasan kepala berupa burung cendrawasih, gelang, kalung, dan ikat pinggang dari manik-manik, serta rumbai-rumbai pada pergelangan kaki. Bentuk pakaian yang terlukis di sini merupakan ciptaan baru. Biasannya tak lupa dengan tombak/panah dan perisai yang dipegang mempelai laki-laki menambah kesan adat Papua.<br><br><br><span><span><br></span></span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}